香港戲院會員優惠全攻略 / 新片資訊交流 #18

本post 在開始討論之前，再次要表達一下本人對於U Travel 在2015年3月5日，於該網頁及facebook 專頁，擅自抄襲及發表一篇同本POST 內容、標題、行文風格和本文新舊post 一樣的文章，表示極度憤怒及遺憾！

由 2013年3月7日開始，本人發表一篇名為「香港各大戲院:UA百老匯MCL嘉禾會員優惠大比拼」，「馬德鐘」花上大量時間及心血，對各大院線的會員制度，進行不少資料搜集、分析整理而成，而且不時及新最新資料，旨在想和一眾會員分享討論戲院優惠資訊，以慳取金錢及時間，第一時間 可以享受視聽之娛，本人完全沒有收取任何金錢及利益，毫無私心、純粹和大家分享。2年以來，至今已有17 個相關討論專題post作有關討論。豈料，討論2周年紀念前夕，「U Travel」突然發表「2015香港6大戲院優惠大比拼! 邊間睇戲最抵？」文章，無論由標題、風格、內容、行文措辭等，基本上和香港高登討論區的文章完全一樣，唯一不同是列表和文字的分別，而當中的所謂小結，和我的字眼極為吻合，實在很難令人相信，該公司的文章為原創文章！

根 據維基百科，抄襲（plagiarism），亦稱作剽竊，台灣教育部國語辭典定義為：「抄錄他人作品以為己作。對於原著未經或基本未經修改的抄錄，這是一 種侵犯著作權的行為」。作為大眾傳播媒介，一言一行為大眾焦點，不可只是為求銷量及人氣，而埋沒良心！除了賺取利益營運之外，更要有媒體應有的專業素養與 職業道德、：「不可在沒說明意見來源和資料、消息來源的情況下，陳述任何人和自己觀察、臆測、修辭所得他人的情緒、心態、動機、看法、語氣、態度、言行、 神情、感想……等及個人意見，更不能假借他人名義陳述之。」，該公司身為一香港知名文字傳媒，是香港文字創意工業其中重要一員，竟然沒有堅守原創精神，騎 劫我在高登討論區純粹和會員分享的原意，隨便掠奪他人無私的文字心血結晶，刊登之前更沒有徵詢我的意願，便隨手將整篇文 章搬字過紙，可見「U TRAVEL」為求吸引讀者及增加瀏覽量，不擇手段，更天真地以為改用圖表列出形式、在圖表加上貴網站水印，便能標示為原創所出，擺脫抄襲之嫌，實為厚顏 無恥之極致！其他網民更踢爆該公司抄襲他人文章已非首次！對象更是同行新假期雜誌：

該公司抄襲他人文章原來已早有前科，早已為一眾同行所不齒，為香港普羅大眾及新一代展示反面教材，傳播錯誤價值觀，向香港社會及大眾活生生宣示「順手牽羊、 隨意掠奪別人創意成果，坐享其成」、「踐踏創意而牟取暴利」、等極其下三流的歪理，實為香港傳媒、香港社會之恥！該公司重蹈覆轍，顯易而見，「U 抄VEL」並沒有 從中汲取教訓！追本朔源，由此可見，該公司的撰稿員／記者一直以來&#27809;有尊重原創精神，隨意踐踏他人文字創作的成果，而編輯也&#27809;有做好把關工作，恪守知識產 權的重要性，管理層也縱容員工，任由下屬任意罔為，不尊重原創精神，任意奪取他人創作成果，沒有詢問原作者的意見，才會導致抄襲事件不只一次發生，實在不 配名為「傳媒」二字！

本人亦對U Travel 沒有在限期回覆我及其他巴絲打表示強烈失望，本人謹此聲明：本post 一切文字創作，為本人馬德鐘所有，如再有任何抄襲發現，文責自負，及承受任何身敗名裂的風險，敬希垂注。

小弟已EMAIL及郵寄不少信件到U抄FUL,然而沒有任何回覆,小弟決定會長期置頂U抄FUL抄襲,以及謹此聲明,本文創作及版權為小弟所有,如再有任何抄襲,文責自負!

好, 入番正題!

為簡化post 的內容, 我post 左上google drive
如果大家想知各大戲院優惠詳情, 歡迎click 以上link

註：未有時間分析Lumin Cinema 會籍
好耐無更新，要少少時間
稍後會加番UA Art House Loyalty Club之公關災難及CC Coupon 變商場現金券事件

let‘s start discussion now

希望多D人傾啦

另外，想知邊間院線「休惠」及補錢幾多票務資訊，請參閱：

票務消息link:
UA: 已結業
MCL:
MCL CLUB PLUS / MCL CLUB / CINEMA FANS會員折扣優惠之使用細則:

信用咭及正價戲票優惠之使用細則:

電影優惠券或贈券之使用細則:

禮券之使用細則:

BC / MOViE MOViE:

AMC:

GH:
票價調整:

其他票務消息:

Cinema City 及星影匯：

Emperor Cinemas:

唔駛次次問來問去，thanks

Mcl冇得再用mpower卡儲雙倍積分

lm

支持

幾時開始?

新post lm

3月31已經完咗

殺神nobody有冇人睇咗？

Watched
打得好爽

呃house轉咗手之後係咪放棄咗行art路線？
我見佢排啲片全部都係大路戲

除咗iff d 片之外
得Nomadland

霸住iff嚟做但又搵埋啲細院上，又唔肯加位
Nomadland一日上得三場
MCL行art路線真係得啖笑

星期三先加到五場
之前仲要搵細院做nomadland

Lm

厄路線唔易做
咁貴拎過場番黎緊係賺夠先

見收得

星期四 又一城 加入放浪跡天地

【🧡《讀心叛變》香港最新預告】
新世代英雄湯賀蘭（Tom Holland）與黛絲烈尼（Daisy Ridley)全新科幻鉅獻，奮力逃離黑暗的偽烏托邦！托特（湯賀蘭 飾）居住在未來充斥「噪聲」的神秘星球，所有男性內心的任何想法，旁人不單止聽得到，仲睇得見，而女性卻一一銷聲匿跡。突然降落的少女卉娜（黛絲烈尼 飾）完全打破了托特過往的認知：她是星球唯一的女人，同時亦是唯一沒有噪聲的人。神秘少女沒由來的受到生命威嚇，托特決心要保護她，誘發他的內在潛能，同時卻意外捲入這個星球的暗黑秘密，生死之戰一觸即發！

《讀心叛變》4月29日 戰勝吶喊
#讀心叛變 #ChaosWalking #TomHolland #DaisyRidley
呢套仲以為香港唔上

真人快打似乎不被院商看好，場次安排不太好

其實覺得呢套排咁少戲院都怪怪地
連elements都無

圓方啲住客好多係支那人
播呢套會辣㷫啲支那觀眾
但百記喺而家呢四個場播都算正路
如果UA未收皮應該都會上

佢排你好李煥英用thx 院
之前唐人街探案係6院都用埋

新映連續兩套戲完全排唔到百老匯任何一間院

安樂好19

Cinema city 個vip promotion join 唔join 得過? 見送個D劵要係5月21前清但又唔係好肯定之後有咩戲上

之前好似數漏左高先 所以第一週係6間戲院

第二週加入:
Festival Grand
英皇-中環娛樂行
英皇-iSquare
Premiere Elements

nobody超正

再生騎士喊到我仆街

睇左mortal kombat

情約時分秒唔係今個星期上映咩
完全唔見邊度買飛

好明顯延期啦

今日hktvmall見到呢個
計價錢係抵
但而家戲院唔食得嘢又好似好無謂

限the one 啵

唔係，佢除左ifc, 9間都用得
不過就得3個點換張券

旺角同 2 間movie movie唔用得

小食券唔用得
戲飛用得

其實張戲飛即係BC VIP送嗰張平日先用得嘅贈券

Golden Scene Cinema 高先電影院：
🏆【第57屆金馬獎電影精選】精選5部 金馬獎得獎電影 載譽歸來‼️
因為疫情關係，知道有影迷錯過咗當時映期而無緣欣賞，依家機會嚟啦，4月13 - 19日 將放映以下幾部精彩嘅得獎 #台灣電影：
🎬《親愛的房客》
4月13日（二）21:30
🎬《無聲》
4月14日（三）21:30
🎬《怪胎》
4月15日（四）21:30
🎬《消失的情人節》
4月16日（五）21:30
🎬《腿》（*未上映優先睇）
4月19日（一）21:30
‼️立即購票 🎞｜

之前會員METROPLEX轉左CC
想問點樣用積分換飛

The Father

去你想去嗰間CC 票房
Show QR code at app / 會員卡扣分換飛

冇得用app或者去官網換？

Thx

無
得以前UA 可以係票務個版直接扣

而家MCL 都要先換券 再係票務個版用個張券
都係無得直接扣分

Top Gun又延期到11月

Nomadland
The father
Minari
邊套最有娛樂性？

攞獎片邊會有娛樂性暫時睇咗兩套
Nomadland平淡但有感動位 要睇Feel
Father 開頭同中段有d燒腦但最後你會明

Nomad land 好撚似記錄片
個人認為 得閒可以睇下

李煥英衰左，香港入座率遠不如唐人街探案3

預咗……
佢又唔似唐人街3咁可以賣cast

There is no evil 4月29上

呢套正

唐人街3單靠長澤正美已昆唔少觀眾入場

李煥英係大陸片商親自係香港做發行，結果。

張海報柒撚到
69億
冇人想知你支那啲做假票房

但睇呢幾日票房都唔差喎 應該會高過唐3

可能因為李煥英場次較多？

今日PREMIERE ELEMENTS晚上7：10場次既戲票，暫時只賣左6張戲飛（PREMIERE ELEMENTS已經出名多大陸片觀眾）

記得唐3係巴倫紐，朗豪坊既星期六入座率都好勁，李煥英絕對比唔上

係掛 無刻意去留意兩套戲嘅場次

上年年度最愛之一

啱啱發現星影匯平日尾場$48

上個禮拜已經做左成個星期每日優先場

所以而家實際上係第2週

食咗水復活節假期

點止得閒可以睇
值得入場支持啦

MCL K11 仲未有星期二場次

又玩呢d？
接左手岩岩一個月

出咗星期四...

14號

佢星期三已經出咗時間表
星期二反而無

呢條友好多文真係得啖笑
佢話唔好睇嗰啲先係好睇
話好睇嗰啲真係伏

但戀愛花期又真係好睇喎

睇佢寫文好好笑
變形金剛3有80 架

而家出咗
排片無乜特別

變形4啊

是但啦 😂😂😂😂 條友觀影口味真係騎騎呢呢

由今晚起，The Metroplex by Cinema City 將會推出全新票價優惠，各位影迷於九龍灣星影匯購買每天尾場戲票，票價只需$48！！！
🙋🏻仲等？即刻買飛 :
*優惠期由2021年4月12日起至另行通知。
*優惠票價只適用於The Metroplex by Cinema City。
*3D電影及因片長關係加價之電影需補回差價。
*此優惠不適用於星影匯貴賓影院。
*如有任何爭議，Cinema City保留所有最終決定權。

宜家導d餐廳要強制安心冇紙仔
幾時到戲院

MCL個app係咪廢咗?
上網 / 用app買完飛無record無email
要自己記低個transaction no.去攞飛

複製人徐福 優先場入座率似乎慘淡

可能上正場會好d, 但套片應該無安樂所預期既票房大片氣勢。

睇預告無咩特別

其實韓片嚟講，可能要去到宋康昊、全智賢級數明星先吸到香港觀眾客，其他都係靠口碑

睇完
文戲主導

好睇？

故仔正常

但唔好期望由頭到尾都千軍萬馬

睇咗優先場。利用科幻故事探討人生的意義嘅哲學，估佢唔到。

晨曦將至岩岩上，禁快就剩返天地場

140分鐘其實都幾難排片

即係動作場面已經係trailer 剪曬出黎?

我都唔知幾時睇好

《金錢帝國：追虎擒龍》會跟《真．三國無双》同日香港上映。

兩套都無興趣，但睇怕票房唔會太差 。（垃圾片《追龍2》香港票房都有900萬。）

都唔算嘅

叫晨曦將至
就真係淨係排早場